<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Joc on Christian Martínez De La Rosa</title><link>https://christt105.github.io/ca/tags/joc/</link><description>Recent content in Joc on Christian Martínez De La Rosa</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ca</language><atom:link href="https://christt105.github.io/ca/tags/joc/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>The Witcher: La Història d'un Bard</title><link>https://christt105.github.io/ca/projects/thewitcher/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://christt105.github.io/ca/projects/thewitcher/</guid><description>&lt;img src="https://christt105.github.io/" alt="Featured image of post The Witcher: La Història d'un Bard" /&gt;&lt;p&gt;The Witcher: La Història d&amp;rsquo;un Bard és un joc d&amp;rsquo;acció cooperatiu desenvolupat per 37 estudiants del Grau en Disseny i Desenvolupament de Videojocs a la Universitat Politècnica de Catalunya (UPC). Aquest projecte va ser creat en tres mesos com a part de l&amp;rsquo;assignatura &amp;ldquo;Projecte 3&amp;rdquo;, amb l&amp;rsquo;objectiu de simular el flux de treball d&amp;rsquo;un estudi indie real. Desenvolupat completament utilitzant el nostre propi motor personalitzat, l&amp;rsquo;equip es va dividir en departaments de disseny, programació i art, treballant junts per donar vida a una experiència de joc completa. Em vaig centrar en la programació, rotant entre el desenvolupament de jugabilitat i motor al llarg del projecte.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Final Fantasy: Món Misteriós</title><link>https://christt105.github.io/ca/projects/finalfantasymysteryworld/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://christt105.github.io/ca/projects/finalfantasymysteryworld/</guid><description>&lt;img src="https://christt105.github.io/" alt="Featured image of post Final Fantasy: Món Misteriós" /&gt;&lt;p&gt;Final Fantasy: Món Misteriós és un RPG d&amp;rsquo;exploració de masmorres amb combat micro-torn, on els jugadors segueixen la branca principal de la història per rescatar el seu amic segrestat de les urpes d&amp;rsquo;un monstre misteriós en l&amp;rsquo;univers de Final Fantasy. Al llarg del viatge, els jugadors també han d&amp;rsquo;ajudar els vilatans atrapats en aquest estrany món.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Andro Dunos</title><link>https://christt105.github.io/ca/projects/androdunos/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://christt105.github.io/ca/projects/androdunos/</guid><description>&lt;img src="https://christt105.github.io/" alt="Featured image of post Andro Dunos" /&gt;&lt;p&gt;Andro Dunos Remake és un shoot &amp;rsquo;em up de desplaçament lateral inspirat en el clàssic joc arcade Andro Dunos. Va ser el meu primer projecte de joc, desenvolupat completament des de zero en C++ utilitzant SDL. Construït com un esforç d&amp;rsquo;equip, vaig assumir el paper de programador principal, responsable de sistemes centrals com renderitzat, entrada, col·lisió i comportament d&amp;rsquo;enemics. El joc inclou múltiples nivells, onades d&amp;rsquo;enemics i mecàniques bàsiques de potenciadors, amb l&amp;rsquo;objectiu de replicar la sensació ràpida dels shooters arcade de principis dels anys 90.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Boxing AR</title><link>https://christt105.github.io/ca/projects/boxingar/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://christt105.github.io/ca/projects/boxingar/</guid><description>&lt;img src="https://christt105.github.io/" alt="Featured image of post Boxing AR" /&gt;&lt;p&gt;Controla un robot boxejador i aconsegueix la glòria del RoboBoxing!&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Fishing Trash</title><link>https://christt105.github.io/ca/projects/fishingtrash/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://christt105.github.io/ca/projects/fishingtrash/</guid><description>&lt;img src="https://christt105.github.io/" alt="Featured image of post Fishing Trash" /&gt;&lt;p&gt;Un GameJam amb &amp;lsquo;mar&amp;rsquo; i &amp;lsquo;brossa&amp;rsquo; com a tema.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Kitty Lee</title><link>https://christt105.github.io/ca/projects/kittylee/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://christt105.github.io/ca/projects/kittylee/</guid><description>&lt;img src="https://christt105.github.io/" alt="Featured image of post Kitty Lee" /&gt;&lt;p&gt;Aquest és un petit projecte realitzat per dos estudiants de videojocs de la UPC CITM de Terrassa anomenat Kitty Lee. Kitty Lee és un joc de plataformes de desplaçament lateral sobre explorar un misteriós lloc subterrani. El nostre heroi és un gat guerrer amb una cinta vermella i el seu nom és Lee. Hi ha dos nivells diferents: el primer es basa en l&amp;rsquo;exploració de la cova per part del jugador, el segon representa la sortida d&amp;rsquo;aquest lloc perillós on el jugador ha de fugir. Lee haurà d&amp;rsquo;arribar al final dels nivells evitant enemics que començaran a perseguir-lo.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Univers Buit</title><link>https://christt105.github.io/ca/projects/emptyuniverse/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://christt105.github.io/ca/projects/emptyuniverse/</guid><description>&lt;img src="https://christt105.github.io/" alt="Featured image of post Univers Buit" /&gt;&lt;p&gt;Univers Buit és una aventura exhaustiva on hauràs de defensar la nau dels enemics. Tindràs tres tipus d&amp;rsquo;astronautes sota el teu control. Cada astronauta té la seva pròpia feina per cobrir totes les necessitats de la nau.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sobreviu cinc dies i nits per guanyar. No deixis que els enemics matin els teus astronautes i gestiona bé els teus recursos.&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>