<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Pokémon on Christian Martínez De La Rosa</title><link>https://christt105.github.io/es/tags/pok%C3%A9mon/</link><description>Recent content in Pokémon on Christian Martínez De La Rosa</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><atom:link href="https://christt105.github.io/es/tags/pok%C3%A9mon/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Godosters</title><link>https://christt105.github.io/es/projects/godosters/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://christt105.github.io/es/projects/godosters/</guid><description>&lt;img src="https://christt105.github.io/" alt="Featured image of post Godosters" /&gt;&lt;p&gt;Godosters es un motor y proyecto de juego al estilo Pokémon, actualmente desarrollado en Godot 4. El proyecto ha evolucionado a través de varias iteraciones y tecnologías, incluyendo C++, Unity y Godot 3. Su objetivo es proporcionar una base flexible para crear juegos de captura de monstruos, con características como un sistema de mapas personalizado, lógica de actores/eventos, shaders y más. Para una historia detallada y devlogs, consulta las entradas de blog relacionadas.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Pokétch</title><link>https://christt105.github.io/es/projects/poketch/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://christt105.github.io/es/projects/poketch/</guid><description>&lt;img src="https://christt105.github.io/" alt="Featured image of post Pokétch" /&gt;&lt;p&gt;Pokétch Unity es una recreación del dispositivo Pokereloj de Pokémon Platinum, desarrollado en Unity con todas las funcionalidades originales más nuevas.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Pokémon Following Renegade Platinum Traducción</title><link>https://christt105.github.io/es/projects/pokemonfollowingrenegadeplatinum/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://christt105.github.io/es/projects/pokemonfollowingrenegadeplatinum/</guid><description>&lt;img src="https://christt105.github.io/" alt="Featured image of post Pokémon Following Renegade Platinum Traducción" /&gt;&lt;p&gt;Este proyecto proporciona parches de traducción para los ROM hacks Pokémon Following Platinum y Pokémon Following Renegade Platinum, haciéndolos totalmente jugables en español.
Se desarrolló usando Python junto con la herramienta thenewpoketext, que permite extraer, editar y reinsertar texto del juego en las ROMs.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para Following Platinum, la traducción combina el texto original en español de Pokémon Platinum con contenido nuevo traducido introducido por el hack.
Para Following Renegade Platinum, se basa en la traducción al español de Drakyem de Renegade Platinum, añadiendo todo el contenido adicional de Following Platinum también.&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>