<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Motor on Christian Martínez De La Rosa</title><link>https://christt105.github.io/ca/tags/motor/</link><description>Recent content in Motor on Christian Martínez De La Rosa</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ca</language><atom:link href="https://christt105.github.io/ca/tags/motor/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Godosters</title><link>https://christt105.github.io/ca/projects/godosters/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://christt105.github.io/ca/projects/godosters/</guid><description>&lt;img src="https://christt105.github.io/" alt="Featured image of post Godosters" /&gt;&lt;p&gt;Godosters és un motor i projecte de joc a l&amp;rsquo;estil Pokémon, actualment desenvolupat en Godot 4. El projecte ha evolucionat a través de diverses iteracions i tecnologies, incloent-hi C++, Unity i Godot 3. El seu objectiu és proporcionar una base flexible per crear jocs de captura de monstres, amb característiques com un sistema de mapes personalitzat, lògica d&amp;rsquo;actors/esdeveniments, shaders i més. Per a una història detallada i devlogs, consulta les entrades de blog relacionades.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>The Witcher: La Història d'un Bard</title><link>https://christt105.github.io/ca/projects/thewitcher/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://christt105.github.io/ca/projects/thewitcher/</guid><description>&lt;img src="https://christt105.github.io/" alt="Featured image of post The Witcher: La Història d'un Bard" /&gt;&lt;p&gt;The Witcher: La Història d&amp;rsquo;un Bard és un joc d&amp;rsquo;acció cooperatiu desenvolupat per 37 estudiants del Grau en Disseny i Desenvolupament de Videojocs a la Universitat Politècnica de Catalunya (UPC). Aquest projecte va ser creat en tres mesos com a part de l&amp;rsquo;assignatura &amp;ldquo;Projecte 3&amp;rdquo;, amb l&amp;rsquo;objectiu de simular el flux de treball d&amp;rsquo;un estudi indie real. Desenvolupat completament utilitzant el nostre propi motor personalitzat, l&amp;rsquo;equip es va dividir en departaments de disseny, programació i art, treballant junts per donar vida a una experiència de joc completa. Em vaig centrar en la programació, rotant entre el desenvolupament de jugabilitat i motor al llarg del projecte.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Whisp Engine</title><link>https://christt105.github.io/ca/projects/whispengine/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://christt105.github.io/ca/projects/whispengine/</guid><description>&lt;img src="https://christt105.github.io/" alt="Featured image of post Whisp Engine" /&gt;&lt;p&gt;Whisp Engine és un motor de jocs 3D desenvolupat des de zero utilitzant OpenGL i SDL, amb un sistema bàsic de scripting en Lua i una arquitectura d&amp;rsquo;entitat-component inspirada en Unity. Va ser creat en tres mesos com a part de l&amp;rsquo;assignatura Motors de Jocs en el tercer any del grau de Desenvolupament de Videojocs a CITM-UPC.&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>