<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Juego on Christian Martínez De La Rosa</title><link>https://christt105.github.io/es/tags/juego/</link><description>Recent content in Juego on Christian Martínez De La Rosa</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><atom:link href="https://christt105.github.io/es/tags/juego/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>The Witcher: La Historia de un Bardo</title><link>https://christt105.github.io/es/projects/thewitcher/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://christt105.github.io/es/projects/thewitcher/</guid><description>&lt;img src="https://christt105.github.io/" alt="Featured image of post The Witcher: La Historia de un Bardo" /&gt;&lt;p&gt;The Witcher: La Historia de un Bardo es un juego de acción cooperativo desarrollado por 37 estudiantes del Grado en Diseño y Desarrollo de Videojuegos en la Universitat Politècnica de Catalunya (UPC). Este proyecto fue creado en tres meses como parte de la asignatura &amp;ldquo;Proyecto 3&amp;rdquo;, con el objetivo de simular el flujo de trabajo de un estudio indie real. Desarrollado completamente usando nuestro propio motor personalizado, el equipo se dividió en departamentos de diseño, programación y arte, trabajando juntos para dar vida a una experiencia de juego completa. Me centré en la programación, rotando entre el desarrollo de jugabilidad y motor a lo largo del proyecto.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Final Fantasy: Mundo Misterioso</title><link>https://christt105.github.io/es/projects/finalfantasymysteryworld/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://christt105.github.io/es/projects/finalfantasymysteryworld/</guid><description>&lt;img src="https://christt105.github.io/" alt="Featured image of post Final Fantasy: Mundo Misterioso" /&gt;&lt;p&gt;Final Fantasy: Mundo Misterioso es un RPG de exploración de mazmorras con combate micro-turno, donde los jugadores siguen la rama principal de la historia para rescatar a su amigo secuestrado de las garras de un monstruo misterioso en el universo de Final Fantasy. A lo largo del viaje, los jugadores también deben ayudar a los aldeanos atrapados en este extraño mundo.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Andro Dunos</title><link>https://christt105.github.io/es/projects/androdunos/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://christt105.github.io/es/projects/androdunos/</guid><description>&lt;img src="https://christt105.github.io/" alt="Featured image of post Andro Dunos" /&gt;&lt;p&gt;Andro Dunos Remake es un shoot &amp;rsquo;em up de desplazamiento lateral inspirado en el clásico juego arcade Andro Dunos. Fue mi primer proyecto de juego, desarrollado completamente desde cero en C++ usando SDL. Construido como un esfuerzo de equipo, asumí el papel de programador principal, responsable de sistemas centrales como renderizado, entrada, colisión y comportamiento de enemigos. El juego incluye múltiples niveles, oleadas de enemigos y mecánicas básicas de potenciadores, con el objetivo de replicar la sensación rápida de los shooters arcade de principios de los años 90.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Boxing AR</title><link>https://christt105.github.io/es/projects/boxingar/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://christt105.github.io/es/projects/boxingar/</guid><description>&lt;img src="https://christt105.github.io/" alt="Featured image of post Boxing AR" /&gt;&lt;p&gt;¡Controla un robot boxeador y alcanza la gloria del RoboBoxing!&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Fishing Trash</title><link>https://christt105.github.io/es/projects/fishingtrash/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://christt105.github.io/es/projects/fishingtrash/</guid><description>&lt;img src="https://christt105.github.io/" alt="Featured image of post Fishing Trash" /&gt;&lt;p&gt;Un GameJam con &amp;lsquo;mar&amp;rsquo; y &amp;lsquo;basura&amp;rsquo; como tema.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Kitty Lee</title><link>https://christt105.github.io/es/projects/kittylee/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://christt105.github.io/es/projects/kittylee/</guid><description>&lt;img src="https://christt105.github.io/" alt="Featured image of post Kitty Lee" /&gt;&lt;p&gt;Este es un pequeño proyecto realizado por dos estudiantes de videojuegos de la UPC CITM de Terrassa llamado Kitty Lee. Kitty Lee es un juego de plataformas de desplazamiento lateral sobre explorar un misterioso lugar subterráneo. Nuestro héroe es un gato guerrero con una cinta roja y su nombre es Lee. Hay dos niveles diferentes: el primero se basa en la exploración de la cueva por parte del jugador, el segundo representa la salida de este peligroso lugar donde el jugador debe escapar. Lee tendrá que llegar al final de los niveles evitando enemigos que empezarán a perseguirlo.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Universo Vacío</title><link>https://christt105.github.io/es/projects/emptyuniverse/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://christt105.github.io/es/projects/emptyuniverse/</guid><description>&lt;img src="https://christt105.github.io/" alt="Featured image of post Universo Vacío" /&gt;&lt;p&gt;Universo Vacío es una aventura exhaustiva donde tendrás que defender la nave de los enemigos. Tendrás tres tipos de astronautas bajo tu control. Cada astronauta tiene su propio trabajo para cubrir todas las necesidades de la nave.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sobrevive cinco días y noches para ganar. No dejes que los enemigos maten a tus astronautas y gestiona bien tus recursos.&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>