<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>C++ on Christian Martínez De La Rosa</title><link>https://christt105.github.io/es/tags/c++/</link><description>Recent content in C++ on Christian Martínez De La Rosa</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><atom:link href="https://christt105.github.io/es/tags/c++/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Elit3D</title><link>https://christt105.github.io/es/projects/elit3d/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://christt105.github.io/es/projects/elit3d/</guid><description>&lt;img src="https://christt105.github.io/" alt="Featured image of post Elit3D" /&gt;&lt;p&gt;Elit3D es un editor de mapas basado en baldosas en 3D. Compuesto por varias capas de baldosas y objetos 3D, permite exportar los mapas en diferentes formatos.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>The Witcher: La Historia de un Bardo</title><link>https://christt105.github.io/es/projects/thewitcher/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://christt105.github.io/es/projects/thewitcher/</guid><description>&lt;img src="https://christt105.github.io/" alt="Featured image of post The Witcher: La Historia de un Bardo" /&gt;&lt;p&gt;The Witcher: La Historia de un Bardo es un juego de acción cooperativo desarrollado por 37 estudiantes del Grado en Diseño y Desarrollo de Videojuegos en la Universitat Politècnica de Catalunya (UPC). Este proyecto fue creado en tres meses como parte de la asignatura &amp;ldquo;Proyecto 3&amp;rdquo;, con el objetivo de simular el flujo de trabajo de un estudio indie real. Desarrollado completamente usando nuestro propio motor personalizado, el equipo se dividió en departamentos de diseño, programación y arte, trabajando juntos para dar vida a una experiencia de juego completa. Me centré en la programación, rotando entre el desarrollo de jugabilidad y motor a lo largo del proyecto.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Final Fantasy: Mundo Misterioso</title><link>https://christt105.github.io/es/projects/finalfantasymysteryworld/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://christt105.github.io/es/projects/finalfantasymysteryworld/</guid><description>&lt;img src="https://christt105.github.io/" alt="Featured image of post Final Fantasy: Mundo Misterioso" /&gt;&lt;p&gt;Final Fantasy: Mundo Misterioso es un RPG de exploración de mazmorras con combate micro-turno, donde los jugadores siguen la rama principal de la historia para rescatar a su amigo secuestrado de las garras de un monstruo misterioso en el universo de Final Fantasy. A lo largo del viaje, los jugadores también deben ayudar a los aldeanos atrapados en este extraño mundo.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Whisp Engine</title><link>https://christt105.github.io/es/projects/whispengine/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://christt105.github.io/es/projects/whispengine/</guid><description>&lt;img src="https://christt105.github.io/" alt="Featured image of post Whisp Engine" /&gt;&lt;p&gt;Whisp Engine es un motor de juegos 3D desarrollado desde cero usando OpenGL y SDL, con un sistema básico de scripting en Lua y una arquitectura de entidad-componente inspirada en Unity. Fue creado en tres meses como parte de la asignatura Motores de Juegos en el tercer año del grado de Desarrollo de Videojuegos en CITM-UPC.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Ordenación de Sprites y Recorte de Cámara</title><link>https://christt105.github.io/es/projects/spriteorderingculling/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://christt105.github.io/es/projects/spriteorderingculling/</guid><description>&lt;img src="https://christt105.github.io/" alt="Featured image of post Ordenación de Sprites y Recorte de Cámara" /&gt;&lt;p&gt;Este proyecto forma parte del curso de segundo año &lt;em&gt;Proyecto 2&lt;/em&gt; en CITM-UPC, supervisado por el profesor Ricard Pillosu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La investigación se centra en optimizar juegos 2D implementando &lt;strong&gt;recorte de cámara&lt;/strong&gt;, lo que significa renderizar solo los sprites visibles dentro del campo de visión de la cámara, mejorando el rendimiento. También explora técnicas de &lt;strong&gt;ordenación de sprites&lt;/strong&gt; para crear una sensación convincente de profundidad en juegos &lt;strong&gt;top-down&lt;/strong&gt; y &lt;strong&gt;isométricos&lt;/strong&gt;. El proyecto incluye la integración del &lt;strong&gt;editor de mapas Tiled&lt;/strong&gt; con &lt;strong&gt;SDL&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El análisis de rendimiento utilizando &lt;strong&gt;Brofiler&lt;/strong&gt; se puede encontrar en el repositorio, demostrando el impacto del recorte de cámara en la eficiencia de renderizado.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Andro Dunos</title><link>https://christt105.github.io/es/projects/androdunos/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://christt105.github.io/es/projects/androdunos/</guid><description>&lt;img src="https://christt105.github.io/" alt="Featured image of post Andro Dunos" /&gt;&lt;p&gt;Andro Dunos Remake es un shoot &amp;rsquo;em up de desplazamiento lateral inspirado en el clásico juego arcade Andro Dunos. Fue mi primer proyecto de juego, desarrollado completamente desde cero en C++ usando SDL. Construido como un esfuerzo de equipo, asumí el papel de programador principal, responsable de sistemas centrales como renderizado, entrada, colisión y comportamiento de enemigos. El juego incluye múltiples niveles, oleadas de enemigos y mecánicas básicas de potenciadores, con el objetivo de replicar la sensación rápida de los shooters arcade de principios de los años 90.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Kitty Lee</title><link>https://christt105.github.io/es/projects/kittylee/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://christt105.github.io/es/projects/kittylee/</guid><description>&lt;img src="https://christt105.github.io/" alt="Featured image of post Kitty Lee" /&gt;&lt;p&gt;Este es un pequeño proyecto realizado por dos estudiantes de videojuegos de la UPC CITM de Terrassa llamado Kitty Lee. Kitty Lee es un juego de plataformas de desplazamiento lateral sobre explorar un misterioso lugar subterráneo. Nuestro héroe es un gato guerrero con una cinta roja y su nombre es Lee. Hay dos niveles diferentes: el primero se basa en la exploración de la cueva por parte del jugador, el segundo representa la salida de este peligroso lugar donde el jugador debe escapar. Lee tendrá que llegar al final de los niveles evitando enemigos que empezarán a perseguirlo.&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>